輪椅姨姨的堅持 報警拉普通話乞丐

丐幫近年活躍於港九各區，無論鬧市還是屋邨亦無一幸免，市民除了飽受滋擾之外，難道就沒有辦法主動出擊？昨晚(18日)深水埗就有一位坐輪椅姨姨疑不滿一名操普通話的傷殘行乞大叔，決定報警，即使姨姨行動不使，仍堅持要到警局落口供，舉報丐幫。

昨日(18)傍晚7時許，在深水埗鴨寮街有一名輪椅姨姨報警指發現有人行乞，警察接報到場，目撃者陳先生稱看見一名操普通話的傷殘大叔被警員帶走，而如要指控該人行乞，行動不便的姨姨需要跟警員回到警署落口供，但她依然堅持等候警車接送她到警署。該目擊者其後在Facebook專頁「生於亂世」撰文講述事件，又指「若其他香港人也有輪椅姨姨的堅持，決心舉報雙程證乞丐，香港便不會成為雙程證乞丐的天堂。」

執業大律師陸偉雄表示，市民若持有行乞證據，如拍下行乞過程片段，即可報警處理。根據《簡易程序治罪條例》228章26A及26B條，任何人到處流浪，或在任何公眾地方、街道或水道乞取或收取施捨均屬犯罪，初犯定罪後可處罰款$500及監禁1個月。而如果乞丐持旅遊証件入境，則違反《入境條例》( 第 115 章 ) 第41條，任何人違反對他有效的逗留條件，即屬犯罪，定罪後最高可判罰款港幣五萬元及監禁兩年。

不少網民認同姨姨的做法，大呻丐幫擾民，但大部分人因為怕麻煩而不願意處理，問題只會日益嚴重。亦有網民不了解報警程序，擔心指證他們費時失事。

警方發言人證實，於昨日(18日)晚上約7時接獲一名58歲女子報案，指有一名55歲持有香港身份證男子在深水埗港鐵站對開行乞。經調查後，拘捕該名男子，涉嫌行乞。他已獲准保釋候查，須於11月中旬向警方報到。

網民有話說

Benny To：之後乞兒被釋放，姨姨被消失。

陳一晴：都幾奇怪，差人都有眼見到有人行乞，點解仲一定要有證人指證？

Mark Lawrence AU：除乞兒，仲有假和尚一定唔好畀。

Man Lai Choi：又係嘅唔係警察唔做嘢，其實案件中算係雞毛蒜皮，先要開File又要等CID落口供如果撞啱有幾單case分分鐘要等兩個幾三鐘頭先走得。

生於亂世：輪椅姨姨好勁

Man Lai Choi：又係嘅唔係警察唔做嘢，其實案件中算係雞毛蒜皮，先要開File又要等CID落口供如果撞啱有幾單case分分鐘要等兩個幾三鐘頭先走得。

唔做野仲大條道理

初犯定罪後可處罰款$500

777俾一次錢就歸本啦

阿sir做唔做野唔使你教

連登仔一齊舉報普通話乞兒啦

鬼佬>100 100咁俾D大陸乞兒
港女>個西都俾埋D西人乞衣

尋日葵芳站西人又帶埋D細路出黎乞

而如果乞丐持旅遊証件入境，則違反《入境條例》( 第 115 章 ) 第41條，任何人違反對他有效的逗留條件，即屬犯罪，定罪後最高可判罰款港幣五萬元及監禁兩年。

人地做義工咋 無錢收